### 曾志强 智慧解读
> 记录曾老的句句箴言 时刻提醒自己 做一个比现在更优秀的自己

> > D.1

1. 一个人要勇敢面对自己 要能找出自己的缺点 记住你的缺点就是你这辈子的功课 能不能持之以恒 才是成与不成的关键 用这种方式来调整自己 你就可以改变你的命运 这是非常科学的一种做法

2.  你要活多久靠你自己努力 我们只有一个脑袋叫阳 有两只腿脚阴 少伤脑筋 多动腿 		我们现在拼命伤脑筋 结果两只腿不动 这完全违反养生之道 我们只有一个嘴巴 就是告诉你少说 有两只手就是告诉你多做 这一切一切都要靠自己 没有办法靠外力

3. 男人记住乾卦的自强不息 女人记住坤卦的厚德载物

4. 你不管碰到什么样的问题 碰到什么样的阻碍 只要你谦虚 只要你礼让 只要你低姿态 因为中国人讲的很清楚嘛 只有委屈才能够求全 那就叫做委曲求全 你从这样就可以体会到 这个谦卦实在是一种美德。

5. 当你听到一句话 你会从好的一方面去解 就表示你是正派人  当你听到一句话就开始往反面负面想的话 你要提高警觉 你的心术已经不正了（心中有佛 则万物皆佛 心中有魔 则万物皆魔）

6. 人呐是要适度的 保养自己的身体你才能够走更长的路 否则的话你就要一过分 你就是壮志未酬 人就走了 身体只有一个 要打拼也不能太过分

7. 从现在开始各位要养成习惯 当你看到任何事物 当你遭遇到任何情况 你先做的一件事情 就是告诉自己 儒家反求诸己 就是说任何事情你向内 你不要老向外 我们现在受西方影响 动不动就向外 向内告诉自己 我刚生下来的时候是一无所有 所有的东西通通都是身外之物 不必那么紧张 有也罢 没有也罢 因为最后还是什么都没有了 我空空的来 空空的走 所有的东西都是身外之物 你就不会很紧张

8. 情绪管理可以改变你的相貌 可以改运 真正要改运就是你把自己的情绪管理做好 你就改运 你情绪很平稳 你不会到处惹事 你不会让人家想办法整你 你不会害自己 那你运气当然好

9. 一个人当你方向定好了以后 你不要去管有没有机会 你先把你自己该做的 每样每样去做 等你准备的很充足了 它自然水到渠成 然后你过去 一切都很顺当

10. 大家要知道我们生理的病 疾病都是从紧张而来的 只要你全身不紧张你大概不会得什么病 所有病你的起因就是因为紧张 可是你放松不了 为什么  因为很多事情老搁在心里头 老叫你提心吊胆 明明没有事 你一天到晚在那里恐惧

> > D.2

11. 人这一辈子来 只做一件事情是真的 其他全是假的 佛教叫做空 （笑是对自己不利的）只有一样是真的 就是我生下来 我做人 我只有一个目的没有第二个 就是利用我有生之年 修养我的品德 让我在这方面有所增长 所有怎么教你赚钱的人全部都是骗人的 做一个人要清醒一点 不要糊涂 糊涂一时 难免 长期的糊涂 对不起自己 孔子说：我欲仁 斯仁至矣 仁就是伦理道德的代名词 天底下任何事情都有风险性 唯一没有的 提高品德

12. 现在科学证明 晚上11点到1点是你全身造血机能最旺盛的时候 晚上11点到清晨1点 你最好躺在床上 躲在被窝里面 你身体就健康 晚上最少11点以前要睡觉 那时候你在工作 对你的身体非常不利

13. 中国人告诉你知道要假装不知道 看见要假装没有看到 听到要像我不知 不要倒果为因 我们都是痛苦当中才学习到说先说没有

14. 我们千万要记住一切都是缘 缘是前生的积累 分是这辈子的机会 所以有缘但是没有分 因为有缘人太多 只有几个人有分而已 有缘没有分也认了 有缘有分那你要珍惜 要使他慢慢的能够发展长远下去

15. 人要活得轻松自在 好好地把自己调理调理 娱乐自在 轻松自在 不缓不许不急躁 手脚勤快 心里安定 脑筋要很清楚 脚步要很稳了

16. 曾老：我每天早上起来 第一件事情所做的就是 讲一句话 四个字 谢天谢地 谢天谢地我今天居然还活着 谢天谢地我昨天晚上居然没有死掉

17. 聪明的新郎最好当天不说话的 不管讲什么话 事后的问题都是一大堆 你会得罪很多人 为什么婆婆老是虐待媳妇 都是儿子闯的祸 结婚是一生只打算一次的 结婚照那是永久可以看的

18. 什么叫做德？德就是这个得 得到的得 就是跟你在一起的人都得到一些好处 你就有德了 跟你在一起的人都损失了一点 你就缺德了 做一个人 千万要记住 有钱没钱是一回事 当不当官是一回事 发不发财又是一回事 你最根本的就是人家跟你在一起 他是有所得还是有所失

19. 一个人 你平常很诚心的对待你的朋友 你的朋友就会很自然的把你的事情当做他的事情来做 如果你平常对人都是敷衍的 是不诚心的 那人家是不会把你的事当自己的事 那你问他 他也是随便讲讲 所以一切都是自作自受

20. 人是怎么死的？答案非常简单，是被气死的，被谁气死的，那答案更可笑，被自己活活气死的，所以人要做的事情 第一个就是要了解自己 不要让自己 平白的把自己气死掉 这样我们才知道为什么孔子要我们反求诸己 一切都是自己惹出来的

> > D.3

21. 当一个人从头到尾被人看的清清楚楚的时候 他就已经不是龙了 神龙他一定是见首不见尾 人是要随时变化的 换成现在的话叫做 随时做好合理调整 人生就是不断的选择 不断的调整 他永远是一路向上的 及时做好调整 群龙它是没有固定的首相 它是随时在变动 该潜就要潜 该现就要现 该飞就要飞 该跃就要跃 应该怎么样就该怎么样 就变成我们的行事规则

22. 一个人精神方面可以越舒适越自由越好 肉体方面要给他一些磨炼 要给他迟一点苦 你才会走更长远的路 所以建议 只要你站得住不要坐下 只要你坐得住不要躺下 人活着就是要受磨炼 因为你不磨炼你就无法养成你所需要的抗压性

23. 什么叫做命？命就是先天带来得人生规划就叫命 我们现在讲人生规划都讲后天的不讲先天的 我们忽略了一个先天的 尽人事 而 听天命 这是两段 尽人事就是我后天的人生规划我要尽量把它做好 但是最后我能不能成功 要看后段 配合我先天的人生规划 他的程度到什么地步 你后天的规划跟先天的规划很吻合 达成 效果一定很好 如果你后天的规划跟你先天的天命是不一样的 那是徒劳无功的 这就告诉我们 天命他就是一个人的规格 一个人的范围 那你这辈子有这个范围 他这辈子有不同的范围 那就叫命 你在这个范围里面 你完全没有表现 那命也没有用 你有再大的表现 你也很难超过这个范围

24. 我对你好是我的本性 你对我好不好 那是我的命 我碰到这种人 那我认了 毕竟有很多缘故会让我们碰在一起的 这样就对了 一个叫信 一个叫命 我该做的就做 这是敬我的信 结果怎么样那是我的命 你这样就非常非常清楚了

25. 今后小孩应该学的东西是什么 不是知识 因为知识他会上网他就可以抓到了 而且是抓到最新的 今后我们所需要的人是有判断力的人 到底你抓对了还是抓错了 因为太多是假的东西 你是抓你要用的还是净装你没有用的 这个判断力你不得了

26. 努力是没有用的 努力只是你的本分 如果努力一定会成功 世界上哪一个人不成功呢 因为每个人都努力 哪个不努力 只要努力就能够成功 那人生就太简单了 那努力没有用 那该怎么办呢 一个人要用心 而不是努力

27. 从现在开始好好的对待你的小孩 把他教导成正正当当的人 堂堂正正的品格没有问题 而不是说很出色的 不是哟啊他样样赢人家 样样很出色 你的小孩不一定是天才 天才有时候跟白痴一模一样 我们要求他品德炫耀 要求他实实在在做就可以

28. 和自己的冤心债主好好相处 处得好就变成你的保护神 处的不好就天天干扰你 人活着其实是环境跟你的互动 人 父子 你旁边都有很多守护神 这守护神在 所以我们叫保镖 保镖是花钱去请 保护神不用钱 保护神会因为你的人格 不是因为你的地位 保镖是因为你出钱你的地位而改变 保护神因为你的人格因为你的品德修养而调整 所以你只要品德修的好 你不会出事情 会逢凶化吉 因为他会派一大批的保护神团团的围住你 明明有事也变没事

29. 当你想不通的时候 你就知道其中必有缘故 当你感觉到很不正常的时候 当中他一定有很多巧妙地所在

30. 一个人不管你做什么事情 先隐秘 到适当的时间才现象 易经告诉我们 潜龙勿用 然后才可以现龙在田 这样是没有错的 还没有做就到处讲 讲的人家都知道 你就完了

> >  D.4

31. 喜欢占便宜的人就是他的命不好 才胡喜欢占便宜 因为他会养成一种习惯 你看凡是舍得的人 他福气都很高 凡是舍不得的人他都没有什么福气 这不是迷信 这是他内心的需求 我经不起吃亏的时候我就样样要占便宜 那你就没有那个能量可以吃亏 我根本不在乎吃亏点算什么  这个人他永远福分很够 他不缺钱 凡是占便宜的人最后都吃亏 凡是吃亏的最后常常占便宜 你刚开始算的很精 所有人都怕你 以后你就孤家寡人一个 所以人千万要记住 不可以精明 绝对不可以精明

32. 该是你的 你不想要 迟早是你的 不该是你的 想尽办法去要 最后也不是你的

33. 要改变自己唯一的一条路 就是把自己的品性修好 其他全都是假的 水有七种德性 居善地 心善渊 与善仁 言善信 正善治 事善能 动善时 那我们如果朝这七个方面去修炼的话 就很快会提高我们的品德修养

34. 有一句话各位千万记住 每一句恶毒的话 都像是一支回头的箭 最后迟早是射伤自己 你可以去试 都是回头箭

35. 什么叫中华文化 就是小时候爱惜福气 惜福 中年要造福 老年稍微享一点福 小孩要惜福 爱他就是限制他 而不是听他 然后年轻人要造福社会 而不是把钱搬到自己家里面去 老年的时候你才有那个福气 我要享一点福 就是不要享光 要把福气留给子孙 小孩子日子越好过 长大越可怜 

36. 一个人内在美是不容易看的出来的 我们只是给各位一个原则 就是你看一个人 猛一看什么都好 然后越看越不行 这个人就是只有外在而没有内在 你看一个人不起眼没什么 越看越了不起 越看越觉得 这个人实在不简单 这个人就有内在美 内在美是经得起看的 经得起试的 经得起长期来印证的东西

37. 一个家 如果没有一个人有点权威的话 这个家是不成家的 一个人天不怕地不怕的时候 没有人管得了他 那就叫无法无天 特别是聪明的小孩是很难管的 听话的小孩将来未必有出息 

38. 人千万记住 不可以精明 绝对不可以精明 有的人很精明 精明的人是最吃亏的 什么叫精明 就是聪明外露 聪明外露就叫精明 这个人好精明 大家都知道他聪明 你就完了 一个人聪明不能外露 这样才知道 我们为什么一直告诉你 你要尽量去了解对方 你不要让对方太了解你 你自己先得到好处 你会种下后跟 你让别人先得到好处 你就左右逢缘 我想关键就在这里而已 “知所先后则近道矣” 这句话是《大学》里面讲的清清楚楚的 有好处先让别人 你是最占便宜的 有好处你先拿 人与人的聪明程度 只差五分钟而已 一个人当大家都怕你的时候 你是没有前途的

39. 一生成功完全在受辱受挫的时候 受辱受挫就是你快速成长的机会 你不要怪天 不要怪别人 凡事都有极难的时候 你要怎么打得通忍得住就是豪杰

40. 记住时间是改变一切的 但是我们有一句话更提醒各位 时间往往是往坏的方向去变动的 你是觉得随着时光的流逝 一切越变越好呢 还是越变越坏 我相信各位是有感触的 因为我们看三国演义啊 可以说看到孔明死了以后啊 我们的心情是越来越不好 而不是越来越舒坦 可见时间他是往坏的方向在流动的

> > D.5

41. 任何事情 回过头来想想自己 检讨自己 改变自己 是最好的路子 老是强制别人改变 老是觉得别人不对 老是要求别人要跟你一样 做不到 很辛苦 划不来

42. 天无绝人之路 上天有好生之德 既然把一个人生下来 他就给你活路 天不绝你的时候他会让你处在绝境 然后你就不绝了 没想到人死定的时候 就是开始有一番发展的时候 穿到桥头自然会直 

43. 一定要在贫穷当中 不断的磨练自己 这个才可贵 你看同样是穷人 有的人穷到底 他就是没有抓住那个机会 他不会磨练自己

44. 千万千万记住 人应该为你的兴趣为你的价值而努力 不应该把自己贬低到为金钱而努力

45. 一个人老实 你想要学机灵 想要学权谋 你是得不偿失的 因为你的道行是不如他们 学不来也学不像 你不如老老实实的就走你的本色 日久见人心 人家了解你以后 他反而对你比较放心 如果你本来就是个老实人 你千万记住 保持你本来得心态 不要随便去学 这是至关重要

46. 把自己最讨厌的人 介绍给别人 这是很好的办法 但是要很小心  你看一个很讨厌的人 你干掉他 结怨 你不除他对你是障碍 那怎么办 升升升 到处都说他好 就把他推荐出去 从此消除心中大恨 而且很多人没有这种意识 很多人听到这样就觉得是圆滑 那你全错了 这是圆通不是圆滑

47. 哪一天你了解自己 你就差不多开悟了 我现在给各位三个题目 你如果能够答案出来你就开悟了 第一个 你这辈子是来干什么的 第二个题目 你知道怎样去完成你的人生使命吗 第三个 你开始做了 你会知道怎么做才会做更好吗 其实这三个是人生最要紧的事情 可是我们全不知道

48. 一个人到了二三十岁 他的表现还跟小孩一样 这个人就叫长不大 但是我们很多人他是长不大的 就是依赖从前 依赖父母 依赖这种好坏的判断 记住一个越成熟的人 他越没有这些困扰 因为他会告诉自己 人没有好人也没有坏人 只是他这件事情做的不对而已 你不能说这件事情做的不对就是坏人 这件事情他表现很好 不见得他是好人 你就成熟了

49. 人刚开始是一回事 几天以后又是一回事 几个月以后又是不同的感觉 我大概可以归纳成几种 一种是猛一看很了不起 然后越看越没有什么 有一种是猛看了不起 他越看越了不起 因为他是阴阳的变化 有一种人是一看不起眼没有什么 然后果然证明他不起眼没有什么 另外一种不是 刚开始没有什么 越来越觉得这个人了不起 最后这种人将来成就伟业

50. 当你声音开始变化的时候你要小心 就在警告你 你的身体已经开始体变化 你的命运开始体变化 贫贱者他讲话不文雅 很土没有韵味 没有情调 叫做有声无音 一开口就有浓厚的感情在里面 说完的还是余音缭绕 让人家回味无穷 者就叫做雅士
